點解香港會掛勾美金 而唔係英磅？

明明英國先係宗主國

全世界主要交易都用美金 金融貿易都係

二戰之後仲有人聽日落國講野？

以前係英鎊 後尾跌到仆街就轉咗美金
倫敦仲好唔妥個決定添

港元本身係掛英鎊....之後因為英鎊危機先轉做美金

當年英國內部叫香港共和國一個殖民地可以咁樣自把自為

係

真正自治

為香港利益拖政

同美金掛勾，係支英聯合聲明後，市場動盪，英國銀行家對港英政府既建議

香港一國兩制係行一個係英制一個係美制

做咩唔用人民幣

英國從來都係放晒手俾港督唔干預香港事，
而家嘅特首就有唔知幾多個太上皇喺度爭權指手劃脚，
你哋話咁嘅香港點會唔死？

點解港共當美國係仇人 仲要掛佢既貨幣 其實知唔知醜

70年代之前香港未英鎊區囉

點解唔要用人民幣 又話愛國 屌！

香港聯繫匯率制度，是香港由1983年10月17日開始實施的匯率制度。

係聯合聲明之前發生的

回歸左中國 點解唔係掛勾人民幣

當年港督先真正為香港諗
而家就係 真 殖民地

以前咪掛英鎊 後尾宗主國收皮

最驚就係唔為香港利益施政 以前當然都為英國，但依家係十足十

二戰之後大不列顛走下坡 美國崛起